蘇貞昌視察口罩機廠 台灣將躍升第2大生產國

權和機械協助政府字建口罩機台，完成1個月產能達千萬片任務。（記者林菁樺攝）

〔記者林菁樺／新北報導〕行政院長蘇貞昌上午視察口罩機台製造廠權和機械，確定政府購置的60部機台順利製造，明天首批機台將會上線，蘇貞昌說，在政府與民間協力之下，原需要半年時間才能交機，大幅縮短至1個月內，讓我國口罩1日產能達到千萬片，躍升成口罩第2大生產國。

蘇貞昌表示，經濟部動員工研院、工具機公會與相關業者等將機具匯集並組裝，原本1條產線就要1個月個時間，政府購置60台機具，原本至少要半年的時間，在民間廠商與政府合作下，可縮短到1個月內完成，明天第1批機台送出後，2月底、3月初產能可增加600萬片，日達1000萬片目標，台灣將躍升為世界第2大口罩生產國。

蘇貞昌提到，武漢肺炎情勢險峻，台灣周邊先進地區確診案例都比我國高，患難見真情、疾風知勁草的時刻，才知道誰有能力又肯幫忙，政府第一時間決定限制出口，統一徵用、統一調度、統一價格，連日本也開始管制出口，且台灣的實名制成功，讓國民可以5元價格買到口罩。

我國口罩產能逐步提升，蘇貞昌也指示，國中小開學後由教育部提供，但強調口罩應正確使用，非必要不戴等原則。而7天買2片政策能否因產能增加放寬，蘇貞昌也解釋，要優先供應給醫療、重大疾病患者、司機、警察等第一線人員使用。

關於滯留武漢國人能否再以包機形式回台，蘇貞昌也重申，台灣對於同胞的關心絕對是百分之百，但第一架回來有確診病例，台灣仍維持弱勢優先、防疫優先原則。

而前總統馬英九上午也在臉書批評，蔡政府不讓中配子女回台是違背「兒童權利公約施行法」，並向蔡英文總統喊話，「不要讓民粹碾壓人權，歧視凌駕人道。」；蘇貞昌也回應，政府絕對沒有任何歧視，他舉出，在我國境內的非台籍患者也同樣給予照顧，只是要量力而為，要先自救才能救人，更點名曾是執政者應該更清楚協調有多辛苦，要這些政治人物「不要講風涼話」，多點體諒少點風涼話。

台灣no.1

一邊做實事一邊大把大把咁車落啲奶共撚屌度

人哋政府

台灣

MIT

傑出的現代手段

祈求 民主與自由 萬世都不朽

蘇貞昌真係經驗老到
做行政院長真係超晒班

要這些政治人物「不要講風涼話」，多點體諒少點風涼話。

台灣今次真係拎滿分

話晒四天王。

小英既班子

班乜撚野子
內閣

sor9
我錯, 罰抄十次
小英內閣
小英內閣

未抄完
小英內閣
小英內閣
小英內閣
小英內閣
小英內閣
小英內閣
小英內閣
小英內閣
小英內閣
小英內閣

永遠唔會令人失望

台灣大國

叻仔台灣，求人不如

屌，咁撚勁

台灣4大天王做實事，好野

台灣國

至好榮升埋第二大經濟體, 慢慢屌打支國殺人政權

發大財